%@P:exocorcp
%@Dif:2
Deux segments mesurent respectivement 12~cm et 276~mm. Quelle est la longueur du plus grand segment qui peut partager ces segments un nombre entier de fois ?
%@Correction:
\begin{center}
\begin{tabular}{cccl}
$a$&$b$&$r$&car\ldots\\
\hline
276&120&36&$276=120\times2+36$\\
120&36&12&$120=36\times3+12$\\
36&12&0&$36=12\times3+0$\\
\end{tabular}
\end{center}
\par Le $\pgcd(276;120)$ est 12.
\par Donc on prendra un segment de 12~mm.
%@Commentaire: Le contexte peut troubler mais une fois l'énoncé lu une deuxième fois, cela ne devrait pas poser problème.